疑似休班警遭街坊「私了」 警批記者袖手旁觀被反譏：你打人我有冇阻止？

科大生周梓樂留院4日不治，成為反修例風波以外，首名於示威現場受傷導致死亡的個案，昨晚至凌晨多區爆發衝突，其中將軍澳成為重災區，由街坊悼念活動演變成警民衝突，至凌晨示威者退去，街上只餘下街坊和防暴警，其間有疑為休班警因不滿街坊嘈吵報警，街坊憂引警員入內向他「私了」，警察到場驅散後批評記者袖手旁觀「扮中立」，現場有人反指「你打人嘅時候我有冇阻止你呀？」未幾防暴警即「發爛」，命令現場記者離開，並高呼「香港唔需要假記者」。

凌晨約2時許，一名男子於將軍澳富康花園與其他街坊口角，該名男子其後遭人群攻擊，未幾防暴警到場人群散去。警方築起封鎖線，一名身穿紅色T shirt及防暴裝備的警員到場不斷向記者指罵：「你有第五權，第六權都冇用，依家有人俾人打你哋都唔幫手」、「喺度食花生」、「全部都係幫兇嚟嘅，真記者唔會咁做嘅，真記者唔會見到人俾人打唔阻止 」，其間有人不值其言論反駁「你打人嘅時候我有冇阻止你呀？」該名警員靜下約數秒後再次罵記者「記者！唔阻止」、「真係好失禮呀」。之後其他警員介入，並要求記者離開剛設置的封鎖線。據網上消息指，該名被打男子為居於富康花園的一名休班警。

721直頭掉頭走添
返警署睇直播食花生
黑警快啲入嚟俾負評啦

做得好

佢地自己身為執法人員連狗隊犯法都阻唔到
我地普通人憑乜？

記者職責係報導事實真相 點解要幫你？
再者 721又唔見你阻止白衣人

阿sir~你平時打人都無委任證架啦 我點知打人果班係咪差人啊

重點係警察一路都有睇住直播

只準狗咬人，唔準人打狗

點解依家私了成日變咗送頭😣㗎！
私了一件，就無咗兩個人。

要人地幫手做埋你地黑警果份？有d責任感好冇？

冇著full gear，只係廢物一件